=======================================
Vim-R-plugin : R 言語用 vim プラグイン
=======================================

| Last Change: 04-Dec-2014.
| author : qh73xe

これは何？
=====================

タイトルにもあるように R を vim から操作するプラグインです．
R の統合開発環境としては Rstudio が便利すぎるという話もあります（実際，私も基本
的には R を使用する際には Rstudio を利用しています）が，Rstudio の唯一の欠点は
vim ではないところでしょう．

vim でも R を使いたい．
というか，vim で R が使用できなかったがために最近は R から遠ざかっているような気
さえします．

というわけで R 用の vim プラグインを試して見ました．

導入方法
=======================

参考にしたサイトでは :command:`NeoBundle` を使用していないようでしたが，
とりあえず, これで導入できました．

:file:`.vimrc`::

    NeoBundle 'vim-scripts/Vim-R-plugin'

使い方
========================

とりあえず :file:`test.r` というファイルを編集します．

.. code-block :: bash

   $ vim test.r

ファイルを開いたら， :kbd:`<LocalLeader>rf` で R が起動します．

キーバインド
================

- :kbd:`\\rf` : R を開始
- :kbd:`\\rq` : R を停止
- :kbd:`\\aa` : ファイルを実行
- :kbd:`\\l`  : 現在のラインを実行
- :kbd:`\\ro` : オブジェクトウインドウを開く/閉じる

